天文台發岀十號颶風信號！

熱帶氣旋「韋森特」昨急速增強至颱風程度，超出天文台原先預測，提早在傍晚「升呢」至八號風球，昂坪入夜後風速達最高的颶風級別。韋森特晚上更攻入香港150公里範圍，料凌晨時於西南約100公里掠過，預計今日間將在廣東西部登陸。天文台昨晚約11時20分發出九號風球，今晨零時45分改掛十號風球。
天文台昨晨5時20分改發三號風球，原指日間改發八號可能性不大，但中午前改口若韋森特進一步加強或加快移向廣東沿岸，黃昏前後考慮改發八號風球。至下午約2時，天文台指普遍風力會進一步增強，考慮下午5時至晚上8時改發八號，之後又指八號風球會提早於6時前生效。結果，天文台在下午5時40分發出八號風球，是繼上月29日熱帶氣旋「杜蘇芮」襲港後，今年風季第二個八號風球。

普遍錄得強風程度
韋森特一直朝西北方向移動，昨晚8時抵達本港西南約150公里，10時處於本港正南130公里，繼續循西北移動迫近香港。天文台修訂預測，指韋森特午夜左右會在西南約100公里掠過，預示若本港風力進一步增強，可能須改發更高風球。
本港各區風力在傍晚後普遍錄得強風程度，啟德海平面處測風站錄得100公里時速陣風，天星測風站曾錄得89公里陣風。港外長洲、坪洲、大美督等持續風速達暴風程度，風速約100公里；昂坪深夜的持續風速升至最高的第12級颶風程度，達147公里，出現風速189公里最高陣風。

今日逐步遠離本港
按昨晚預測移動路徑，韋森特將向西北或西北偏西，移向珠江口以西一帶，今午左右以颱風級數，在廣東西部江門至陽江之間登陸。
本港今日密雲，有狂風大驟雨，早段風力仍達強風至烈風程度的東至東南風，稍後減弱；明日雨勢有時頗大。
天文台高級科學主任黃永德昨晚稱，韋森特今日逐步遠離香港。
韋森特變化多，難倒東亞各官方氣象台，美國、日韓、台灣等預測路徑都偏南，本港及內地則較準。

不誠實使用電腦

9點10分掛左

個post又要留黎考古

？

你不誠實使用人腦喎

想偷我雞.jpg

雙重fail

你睇下我咩時間回覆

其實重點係佢排同 落波 會唔會搞撚到香港人 搞到周圍混亂 天文台 信佢一成都仆街死 掛十號 怕尻埋佢

好撚好笑喎